【逃犯條例】示威者衝出龍和道夏慤道 架鐵馬陣佔據東西行線

大批市民通宵在立法會外留守。

【星島日報報道】立法會今日恢復二讀《逃犯條例》修訂草案，大批市民通宵在立法會外留守，部分人唱聖詩及祈禱。至今晨陸續有人到添美道附近一帶聚集，大批配備防暴裝備的警員在場戒備，期間有人群衝出龍和道及夏慤道，並架起鐵馬陣，現場交通受阻塞。

今早約7時50分，一批身穿黑衣的示威者衝出龍和道，並架起多重鐵馬陣佔據行車線，以阻止議員經該處進入立法會。現場龍和道東西行線癱瘓，部分車輛被困。大批示威者高呼口號，反對《逃犯條例》修訂。

立法會大樓入口及特首辦外，警方組成重重人牆並架起鐵馬陣。大批市民在添馬公園草地席地而坐，亦有人設立物資站，為現場示威者提供水及乾糧。

有留守的市民表示，自己任職護士，昨晚下班後到場聲援，雖然感到疲累，但會堅持留守。另外有市民指，雖然行為或未能阻止《逃犯條例》通過，但會抗爭到底。

立法會秘書處凌晨發出黃色警示，所有出入大樓人士均需接受安檢，停止接待任何訪客，而每名議員最多只可有五名助理在立法會大樓辦公，議員助理只能出入所屬辦公室樓層，使用的升降機亦有限制，負責駕駛的助理亦不可逗留在立法會停車場。